【關愛基金】張建宗指紓困措施將接踵落實 非永久居民最快9月可申請1萬元津貼

政務司司長張建宗於今(17日)在網誌表示，疫情對本港經濟和民生造成前所未有的衝擊，他作為扶貧委員會主席，很關注基層弱勢社群的壓力，政府會繼續善用資源，落實各項惠民措施，提供更全面、更到位的支援，紓解民困。

張建宗指，立法會日前通過《2020年撥款條例草案》，市民期待發放的1萬元現金，政府會在6月底開始接受登記，大部分合資格市民可於8月底前獲發款項；領取長者生活津貼、綜援、傷殘津貼等，獲發額外一個月金額，即俗稱「出雙糧」，最快可於6月中開始發放。

張建宗說，政府接連推出的紓困措施，未來數月會接踵落實，包括增至3500元的學生學習津貼，已陸續發放。公共交通補貼計劃的每月開支水平，7月至12月期間，由400元暫時放寬至200元，預計約380萬名市民受惠。

【新冠肺炎】陳茂波料4月失業率大幅攀升 市民最快7月中可以收到1萬元

另外，在關愛基金下，向年滿18歲及來港未滿7年有經濟需要的新來港人士派發1萬元，最快9月接受申請，預計可惠及約20萬人，涉及款項超過21億元。向「非公屋、非綜援的低收入住戶」發放一次過生活津貼等措施，將分階段7月初起接受申請。

另外，上周五監警會向行政長官提交報告，張建宗指特區政府整體接納監警會提出的建議，並會由保安局局長成立專責小組認真研究和跟進；惟報告公開之後，坊間又有人指控該報告「撐警」、「扶警」、為警方「漂白」，他指言論再次顯示某些立心不良的人，非要打撃警隊不可。

班支那人一定扮窮申請一萬蚊啦

啲資產都唔喺香港，人人都窮架啦

同場加映: 意大利華人夫婦裝窮申請疫情補助

意大利華人夫婦裝窮申請疫情補助，沒想到賠了夫人又折兵，自己35萬歐元房產和其他資產都被沒收。疫情期間，意大利對困難人群推出了各項福利，但必須提供低收入證明才能申請。

意大利一對年輕華人夫婦住在Lodi市，在附近的CL市也有別墅，日常代步工具有兩台豪車，出入光鮮，自稱在學習小提琴。然而他們的日常舉動，早就被八卦的意大利人盯著了。

其實這對華人夫婦的收入情況早就引起了當地監察部門的注意，據調查他們在2012年至2016年期間並沒有申報收入，但在中意之間的資金往來高達80萬歐元。操作手法是：他們的收入由其意大利客戶匯到他們在中國的公司賬戶，再轉賬到妻子意大利的賬戶上，然而他們中國的公司並沒有運營記錄。

疫情補助政策下來後，這對華人夫婦也想申領一下，於是他們偽造了一份1.3萬歐元的低收入證明向政府提出申請。沒想到導火索一觸即發，當地稅務警察果斷提前收網，以他們在2012年至2016年期間欠稅35萬歐元為由沒收了他們的房產和其他資產

臭閪，好嬲

新移民都有，屌你老母